紙盒藏屍單野真係歐陽炳強做？

因殺警判死刑，兩度獲特赦終重獲自由的文錦棠，囚禁赤柱監獄近二十五年，跟不少極度重犯交過手，大毒梟跛豪、「紙盒藏屍案」歐陽炳強、「雨夜屠夫」林過雲、「賊王」葉繼歡等，都曾經是他的倉友。

「紙盒藏屍案」歐陽炳強，亦同倉十多年，印象也很深刻，但卻是另一回事。

「他很特別，首天入獄已呼冤，後來漸漸變得安靜，為其他囚犯補習英文。」

同是天涯淪落人，囚犯通常不會細問別人過去，挖瘡疤，但神推鬼擁，正當各人聊得興高采烈的時候，文錦棠說有人鬼拍後尾枕，認了有犯案。

「炳強哥，如果你把紙盒移走多兩個舖位，你就沒事啦。」一名江湖人口快快地說，沒料到歐陽炳強的回應更快。

「咁重，點拉呀。」

在場人士當場靜了數秒，然後若無其事轉話題。

「我們這班古惑仔，還有話說嗎？如果不是你做，怎會這樣說話，這就是俗語說的鬼拍後尾枕。」

跟歐陽炳強「齊名」的「雨夜屠夫」林過雲，性格恰恰相反，孤僻寡言，林過雲未調去石壁監獄，與文錦棠一樣同囚禁在赤柱監獄，但林獨來獨往，所以兩人並不熟稔。約十年前，文錦棠帶人去石壁監獄佈道，內向的林過雲竟主動上前打招呼，原來是要求文錦棠給他介紹擔保人，為他寫求情信，申請提早假釋。

結果如何，文錦棠不願多談，只說：「誰也不願意落筆。他這種案，邊個落筆死邊個（揹鑊）。」

兩年前，有傳林過雲獲批准假釋，雖然不過是一個傳聞，但已引起公眾嘩然和擔憂，後來懲教署澄清，長期監禁刑罰覆核委員會只是進行定期覆核的程序，暫不考慮改動他的刑期，才平息這場風波。

二十七歲入獄，最可怕不是耗廢了一萬多天青春，而是等著他的，尚有期限不明，不知道何時才能走出的泥淖，可能是三千多天，也可能是下一個一萬天，人生最恐懼，莫過於此。

現年六十五歲的林過雲，原是一名夜班的士司機，八二年二月至七月期間，先後殺害及肢解四名女子，由於犯案時多為雨夜，因此人稱「雨夜屠夫」。

「信不信由你，獄中傳聞，因為他，有兩名懲教職員辭職。」

「我一名兄弟跟他同倉，他說在一個雷電交加的雨夜，有懲教員巡倉，經過他的房間，赫見有四名女子圍住他的床，嚇得拔足狂奔，當晚就喊辭職。」

「另一個不幹，又是見到鬼。後來懲教職員晚上巡他那一邊倉，習慣都會拿幾柱清香，求安心。」

即使是雨夜屠夫，還是會有知心友，「他研習紫微斗數，不少囚友會求教於他，沒有希望的人，總愛問鬼神。」

「賊王」葉繼歡八四年連橫持械行劫多間金行和表行，雖然證據不足，行劫罪不成立，但處理贓物和無牌管有槍械罪成，判囚赤柱監獄十六年，因此一度與文錦棠同倉。

「我跟葉繼歡不熟，但很留意他，滿嘴鄕下話，說話不清楚，十分喜歡認叻。」

「他喜歡打乒乓球，當時倉裡有兩名大圈仔曾經是廣州代表隊，打乒乓球很叻，兩方就打起賭上來，賭注還很大。」

後來大圈隊贏了，葉繼歡輸了十八萬五千元，最後一句，他豪氣地要一局定輸贏。

「他說，那五千元，不打了，包剪揼一鋪過。結果，葉繼歡贏了，那筆數變成十八萬元。」

不到一星期，兩名大圈仔的家人探監報彩，說已經收到十八萬元。

「真係贏得少，總之賭大啲。」兩名大圈仔小聲說。

「他們不敢多贏，本來還擔心收不到數呢。」

文錦棠到學校做青年工作，分享經歷時，有些學生會露出羨慕的神色，覺得他見過這麼多猛人，很難得，但他總勸告年青人不要視他們為偶像，「沒有好收場，跟他們走這條路，要付很大的代價。」

「其實真是表面風光，多麼有來頭的大哥，六七個手下傍住，不是幸福，他們當然只說威風的事，內心的空虛，恐懼，怎能告訴人。連獨自吃雲吞麵，也不夠膽，你接受到這種人生嗎?」

炳強

唔係佢就奇

D人成日講到唔係佢咁。

湯java話唔係佢做

佢PR勁，講大話又叻，當時已有心理報告形容佢極度冷靜，加上都咁多年死無對證，佢講乜都得

佢真係咁清白，當年假釋就唔係用誤殺嚟打啦

java都話自己無去過雪廠街

單案好多疑點，但係呢單係第一單科學鑑症，所以陰謀論話唔可以衰

應該俾光頭佬屈

入面都有講

邊part

對波佢食左定點？有無搵返？

講左明做佢
根本無人證物證證明佢有罪
只係靠科學鑑症做佢
果陣科學鑑症根本唔可信
點解要做佢?
可能為保護真正犯人

圍佢張床咋喎，又唔係圍你自己張床，咁就要辭職？

仲出得返嚟，唔使死喺監內面，仲想點吖！殺人喎！

關就一定關佢事 有可能係幾個人
不過個故事 好有戲劇性 第一單科學鑑證 加上拍過電影 先咁多人覺得佢冇做 連維基上面d疑點 有d都係流流地
不過我都係聽翁靜晶個危險人物

咪係，明明咁多疑點，咁都入到先出奇。

係囉驚咩鬼

仲話做懲教員

而家個炳強更加滿手血腥

wfc

叫親炳強都係陷家鏟

疑點應該歸於被告 事實上太多疑點
依篇野可信性有幾多？嗰句說話亦都似係一句玩笑

youtube聽返危險人物

佢認左先有得假釋提早出冊, 唔認就即係冇悔意要繼續坐, 咁你話呢??

最後一part
但前面講d 案都講幾好，幾寒

以前真係好多經典案件相對呢十幾廿年都好和平下, 以蘋果搞過十大哄動案件選舉

HELLOKITTY頭個單野又係好撚恐怖,聽返危險人物真心寒

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

鄧炳強

你老母閪！呢兩年既"死亡懸案"多撚過搶劫案，又唔撚見你打咁多隻字去帶風？港英年代殺人案仲囉黎鞭鳩咩！近既又唔關心下？

文錦棠都係片面之詞, 無人証明到佢聽到啲嘜

鄧PK做嘅

叫炳強冇個好人

舊年好似開左幾個post講呢單野

「他說，那五千元，不打了，包剪揼一鋪過。結果，葉繼歡贏了，那筆數變成十八萬元。」
包剪揼一鋪過十八萬

五千呀

見佢講炳強哥 以為講緊鄧炳強

sorly 睇錯咗

信一半

葉個女都過得唔富貴

似黑警手法

留名

請善用起底功能

你又知

佢個女喺外國讀書㗎喎 唔富貴但肯定唔窮

係,唔係條女點死

師兄要操操啲閱讀理解

翁靜晶供去外國讀

湯家驊：如果(公投)不合法早已被檢控、「大和解」下政府仍以為用欺壓手段便可遏抑下來是自欺欺人(2/5/2012)

點解會供佢去讀

喂樓主唔洗quoted 返reference 架?

心中有鬼係驚D既

你自己google下啦

有靚老婆仔女
仲要無強姦過

本來我之前都信警察係識查案
但今時今日就多左啲諗法

可能只得炳強，係炳強1號加炳強2號都唔定
或者係曱甴二代做再屈都唔定
話唔定受害人同徐步高一樣有啲嘢

上年有po講

利申 我信佢無做

文綿棠鳩up屈佢唔得既

冇直接證據,得好多所謂間接證據但係唔知係咪插贓既
不過正常情況以果堆證據係冇可能入到佢罪

無人知
佢話俾人屈

係另一個炳強先岩

徐步高 案 好多疑點
諗起條隧道 覺得好寒
究竟當晚發生咗咩事

年經

仲有藍可宜都唔知發生咩事

講句野就證明係佢做？
即係算死草何夢吉比法官串咁囉

單憑三條衣物纖維判有罪

真係痴晒線

以前人口密度低,又無通街閉路電視,所以以前犯案成本其實好低,只要落手既對象選得好,再拎舊錢投資物業,基本上已經一世衣食無憂,如果再有D叻D既拎黎做生意發大佢,今時今日應該已經發咗大達,家下好多有錢人分分鍾好多都係靠咁樣起家

睇錯鄧小強

我見過佢真人，好細粒，其實咪又係人一個

上面成班老鬼喺度討論，我答唔到咀

好似上年先有人開po討論過
追po追到好心寒
好似都仲係好多疑點

有無LINK

跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相

跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相（2）

香港只可以有一個炳強

胡鴻烈記得，當年曾探監力勸歐陽，叫他承認誤殺，然後代他求情減刑。「我對他說，誤殺罪最多判監兩年；謀殺罪會判終身監禁。我還向他分析，打官司的結果，通常難以預料。一旦判了終身監禁，會痛苦一生。可是，他堅決否認殺人。」歐陽炳強的態度，令胡大律師相信他無辜。

淨係上年都大把啦，你問下強哥

p 牌仔學人搭咀？
走啦 on9

可能真係好戲

PK

陳茂波約10年前接受《壹週刊》訪問時表示，年少時因為貧窮，願為金錢不惜一切，「我眼裏只有錢，住木屋，沒廁所，去公廁途中別人用一毫子引誘我帶白粉，我答允。」

記得雲海之後有再講過話對呢單嘢唔會再講太多，因為之後佢同翁之後都有跟過啲線索，係搵到好多嘢但係牽涉嘅人太多，所以佢同翁都決定唔再查/講

我都覺
始終都塵埃落定
講嚟冇意思

近年魔警殺人先恐怖至極
手足嘅犧牲先最值得我地提住

五毛講咩都唔會洗到底

死者係女學生，可能影響咗判斷力…

有無巴打住跑馬地？

以前安美雪糕店即係依家邊個位？

以庭上資料同警方調查而言
好難唔係佢....

畢竟死者最後的確係出現係間雪糕店
而當晚只有佢一個人

睇左鄧炳強

咁唔代表乜喎，「咁重，點拉呀？」可能係歐陽質疑對佢既指控啫......

呢點同意
所以可以無視

聽講葉繼歡份人幾好，有朋友喺醫院同佢傾過下計

聽講佢係監獄係好多人尊重

咪係 得幾條纖維就話佢殺

其實最可疑係有2個女人事後出黎話歐陽炳強之前非禮過佢

仲話眾目睽睽之下用煙頭燒佢條裙

我覺得八仙嶺含仔放火仲可疑過徐步高

當年死因庭+訪問+報紙, 基本上都推斷係含仔(同佢個fd) 做
只係見佢入左院就死先唔追究

纖維只係同款西裝, 都證明唔到係佢既

但係如果佢只係話「咁重，點拉呀。」又唔算係咩喎
正常紙盒藏屍普通人都幻想到有幾重啦
平時係地下拖枝水都咁難拖 而家拖屍 仲要紙盒入面

如果你真係無辜 公開場合次次都否認
私底下有人咁樣問
你點會咁答啊

正常人都答：屌 都話唔撚係我做

根本就係，佢無事係因為年輕+受重傷
放佢一馬啫

無錯 呢度係抗爭台
唔係咩狗屎垃圾都貼得
拉

禁下禁下睇番 原來hello kitty藏屍案 有個被告2014已經出番黎

咁多年代入咗都唔奇，仲要條問題根本已經假設左佢係兇手
正常一個女人輕極都講緊50kg，放入紙皮箱以凹凸不平嘅路面嚟講根本無可能拉兩個鋪位唔爛

可能睇化咗 大家坐低吹水講笑 你話係咪係囉
反正都已經坐緊 坐咗咁耐

但女死者果度出現過

果個年代西裝多數訂做

講真你行轉旺角都未必掂到7個人既7條衣物纖維

睇落去我都覺得係咁
可以解讀成

諗下都知重到我拉唔到啦

因為佢唔可以公開否認囉
如果否認就無得提早假釋

"初審由當時初入行的大律師湯家驊辯護"

電車站便利店門前

有老婆仔女同身型細小唔夠力跟本就唔算係理由
如果係佢做有老婆仔女更加要扮無辜啦 唔係佢地點出街見人 俾人打撚死啦

咁講好多間接
或者係環境證供
都係事實
陪審團有權決定啲證供係咪可信
可信就成為事實
繼而又有權推論另一啲事實
不過只能推論不可抗拒嘅事實
最後得出殺咗人嘅結論咁

所以唔可以話得環境證供就唔釘得
同埋我哋偉大嘅陪審團就係信控方嘅證據同故事
仲要壓倒性送你上路
咁怨得邊個

但你要假設佢睇化左
事實上係旁人證供都似係咁
[他很特別，首天入獄已呼冤，後來漸漸變得安靜，為其他囚犯補習英文]

咁上到庭就緊係打死唔認 但係唔坐都坐左十幾年 身邊全部都係人渣 而且係正當各人聊得興高采烈的時候
咁口快快順住佢地講 「咁重，點拉呀。」都可以話合理
你入去第一日可能就 屌 都話唔撚係我做
入左十幾年 身邊班人日日睇 佢地唔煩你都煩啦

當然我唔會話佢100%唔係
我只係話 佢咁既情況講左出黎都唔一定代表真係有做
除非你話 佢信左教 之後有懲教職員喺其他囚犯身上面放咗竊聽器
係佢同神父懺悔嗰陣聽到認咗 仲要講埋點做
咁我就信佢一定有做

好撚心寒既發現 求大家真係入黎睇下 關於徐步高案

呢個post

但拉完佢又真係再冇案發生過

雲海啲野信少少好勒

梁成恩果枝係長柄
呢枝係短柄

7條咋喎 唔小心hi到都有啦

唔小心定爭扎？

個兩個女仔仲係死者的同學，非常可疑，應該搵返佢地出黎，審下佢地，當年有冇人教佢地俾假口供

不認同

我覺得佢比人屈。

即係七仔個度？

我見嗰間七仔好特別

除咗地舖嗰層

左手邊有條樓梯上2樓

應該係七仔嘅貨倉

咁係咪即係當年雪糕店嘅貨倉

點解無人諗過 殺人者 就係陳彬彬？
因為餅帶起爭執 錯手殺人 切乳頭 燒陰毛 再到搬唔得遠
首先假定兇手 一定係無車 而搬唔太遠 幾乎可以推定係女人
會咁心恨手辣切乳頭 一般男人應該做唔出

其實都幾可假定 真正兇手 非一個成年人
極有可能為佢同學 而且卞玉英身上有瘀傷
同佢無仇無怨 而只為色心 無理由要打佢
根本單案一定有內情 只係當年既黑警調查太片面
而且行兇者 稍為略施小計 已經輕易瞞天過海 而已

直覺話畀我知係自殺

但要記住當時的警隊好黑暗
同而家有得揮
警察的口供 警察提供的證據都係唔可靠

我記得之前討論過
係話搵到2百幾條纖維
有其中7條係「屬於佢」

咁究竟呢2百幾條纖維的7條有幾有代表性？
包含幾多種類的纖維就唔係太清楚啦
但如果每種都有幾條咁計
呢到都有成幾十種纖維

有諗過
但都係果句
以上左庭既証據
佢係有罪的

兇手行為無理由因為係咪心狠手辣而斷定
更無理由話男性做唔出
其他案男兇手都有類似行為（eg:林過雲）

瘀傷可能係爭扎時做成
不是毒打

聽聞話過炳強坐左咁耐都堅持話自己係被屈

真係好難話，全靠環境証供，又唔係好堅實，又唔知黑警有無加料做死佢，佢自己唔講，真係無人知

就算無法証明係咪爭扎時掂到
最少可以支持女死者到過雪糕店

又掉返轉頭
點會無啦啦有7條？
應該一條都無

呢個前設會令到件事無任何討論空間

講真,香港地好多兇殺案真相永遠都無人知, 幾年前都有個港台職員頭部被硬物擊過 喺海撈返上黎 都不了了之
哩單黎講
1.法証 喺宜家黎講又唔係話好強,當時又無cctv, 唔能夠99%証實係佢做,只可以講有嫌疑，如果發生喺今日 都未必告得入
2.雖然有疑點,但對殺人強姦犯黎講 佢地嘅心理係點 真係佢自己先知, 有啲可能會再重犯但死者變左失蹤,意外；或犯完後 一生都好似正常人咁生活落去
3.同囚話"咁重 點搬呀", 點証明同囚講嘅野係真/有無誤解 或聽錯，假設真係有講哩句 憑咩咁肯定意思就係承認
"咁重(我奀挑鬼命) 點搬呀, (點會係我呀)" 或隨口噏；或覺得"解釋咁多有咩意思 反正成世都喺入面"

你唔講鬼都好D
一講鬼成篇野變左垃圾

連衛兵

係連死者有冇到過雪糕店都係問題

佢有2百幾條纖維
假設喺街隨機執10個人返黎採集佢的衣物纖維驗下
如果有一半人以上的人的衣物纖維同死者樣本有吻合的纖維
咁呢7條纖維究竟有幾有代表性？

但呢個前設係唔可以忽略

葉繼歡仲有咁多錢

嗰個年代科學or DNA 鑑證根本好粗疏

好似連DNA鑑證都冇？
又冇閉路電視
所以只要唔係比人見到或者同死者有仇根本捉唔到

好似我上面po 條link 個節目講，日本有單案
啲日本警察驗證咗DNA 拉人，十幾年後翻案先發現
個話同犯人吻合o既DNA 根本係個受害人DNA
可以為左入罪求期到咁，香港係咁都唔奇

我記得你有YouTube channel

叫炳強既都係冚家產！

如果唔認會被人覺得佢無悔意，想假釋都難，俾人判左老終，係唔係你做都認左佢算

呃埋自己個隊友做乜

「不到一星期，兩名大圈仔的家人探監報彩，說已經收到十八萬元。」

即係葉繼歡出面有人幫佢做嘢，又唔怕嗰個人攞佢啲錢走佬？大圈仔屋企人喺邊佢又知，但大圈仔又敢收佢18萬，即係大圈仔出面都疊馬

呢班只係少數唔好彩捉咗
香港有大把殺咗人未捉到
香港睇落好太平好安定咁
事實殺人犯同黑槍一樣多

唔止衣物纖維
仲有紙屑
印
同銅粉

呢啲在雪糕店找到既野
都在女死者身上找到

對
但無理好多年了

走埋粉

lm

自己上網搵啦 又要睇自己又唔上網搵 on9

咁真係唔係佢做丫嘛

還發現卞玉英指甲中的衣物纖維與歐陽炳強的西裝吻合。其長髮上的兩小塊電線膠皮及紙屑與雪糕店工廠的物件一模一樣

呢的環境証據好有力

殺人犯⋯⋯炳強！

證明佢地除左借電話之外都有見過/接觸過

咪係
似自己做左衰野多d

紙肖係單簿既其中一角，本簿在工場找到
所以在庭上既証據而言
佢係有罪

唔好意思，我表弟弱智，唔好怪佢

唔關事 係佢太大貪
佢認就坐兩年
唔認打輸先坐廿幾
但打贏就唔洗坐
佢就係好似陳振聰咁博個最高收益選擇
大前題係律師都呃埋人地先肯信你
如果連自己友都唔信,內部不和,個律師未必肯出盡力幫你打甩
(個人估佢諗乜)

但都好難中到咁,一定有關係

笑到我
真係好有力證據啊屌你

擺明係抽緊水
同埋辯方唔信佢無罪點打落去

但係一般五金鋪都有呢d野啦
警察有冇調查過附近五金鋪的人？
刑事案的其中一個要求係唔應該只調查某一個人 應該調查所有可能有關的人
因為只查一個人係對被告唔公平

舉個例子
某個單位發生左一單兇殺案
你出現過喺案發現場 所以警察就告你謀殺
但係明明有幾個人都出現過喺案發現場
明明其他人同你一樣都有相同的可能性係兇手
而警察冇調查過其他人犯案的可能性
一開始就鎖定你係兇手
咁對你係唔公平
所以普通法先要求要喺毫無合理疑點之下先可以將被告定罪

咁究竟被告點樣將個紙箱搬出行人路
而個紙箱底部可以冇損壞
我覺得呢點係控方有責任指出

我舉個例，其實好多人DNA 都有一定程度吻合
咁代唔代表你同好多人都係同一組DNA?
咁無可能架嘛

呢點我就冇留意啦
之前討論左幾個post
搵哂當年的新聞都冇人提出過呢一點

叫親炳強既都信唔過

查左近800人架
唔係只集中在歐陽炳強一個身上

你講d野我真係完全冇聽過

葉繼歡幾型

紙盒藍屍案

係
冇錯

閣樓殺人

歐陽炳強等於pk鄧

之前d post見到歐陽話唔會亂借電話比街外人
會唔會死者其實係同歐陽係情侶關係

又或者假設兇手真係另有其人
咁個兇手一定同歐陽有親密關係而令到佢要保護呢個兇手

我自己就偏向歐陽有份 但唔係令到死者致命個條友

同湯渣一樣衰咸濕

維基都有寫查左800人
因為初期方向都係五金工人同電器維修員為主
就電視機紙盒查了700多人
也有仔細查佢夜校所有同學

因為當時買部咁大電視不普遍
所以方向在電視有關人員

近年得陳同佳個單

最近翻聽返最後事件
真係好高質

Ths
聽花家姐既東頭彎道
仲高質
佢係當年商台危險人物的資料搜集員
佢手上既料先正
香港應該無人手上既奇案料好得過佢

聽下先

點會只查一個人

btw 其實當年都有人話，犯案o既唔止一人

我所講的查唔係就咁問下就算
係要真係查歐陽炳強查得咁仔細嗰種查
例如警察有冇去其他五金鋪收集環境樣本 員工的衣物樣本檢驗

但係一般五金鋪都有呢d野啦
警察有冇調查過附近五金鋪的人？
刑事案的其中一個要求係唔應該只調查某一個人 應該調查所有可能有關的人
因為只查一個人係對被告唔公平
............................................................
係死者身上搵到的紙屑同綠銅線，亦都係工場搵到
無可能咁岩的，尤其係寫左字既紙屑

科學鑑證部分：
- 死者手肘上有張寫着「未焊」的紙屑，工場內有張寫着「修妥」的紙屑，外型吻合
死者的灼焦恥毛灰內，找出的綠銅線同雪糕公司工場一樣

睇下套in the name of the father. 當年英國佬又係同一鑑證手法係香港呢單案

就係睇完見到有人開post 但唔俾source
俾返click rate 蘋果唔得既?

葉繼歡都幾講口齒

要講冤獄呢單堅
坐足廿年
上庭件證物都可以係流嘅

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

但如果佢冇掂過紙箱又點知有幾重同拉唔郁

我覺得佢個時覺得已經都無咩希望, 咪9UP下吹下水姐

人地放咗出嚟十幾年喇喎

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港